{
    "question": "Di suatu hutan yg luasnya 200\u00a0km, tinggal 600 ekor rusa , 400 ekor kera .\u00a0    berapakah kepadatan kedua populasi tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(600+400):200=5 ekor binatang/km<br>rusa=600:200=3 rusa/km<br>kera=400:200=2 kera/km",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bedanya-korteks-dan-epidermis-834",
            "question": "Jelaskan bedanya korteks dan epidermis ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Epidermis akar adalah selapis sel berdinding tipis, berkutikula dan tersusun rapat pada akar <br><br>\nKorteks adalah susunan sel-sel parenkim berdinding tipis dan tersusun \nlonggar. atau bagian terluar tubuh tumbuhan yang berfungsi sebagai \nbenteng terluar tanaman (dalam kasus akar maka epidermis adalah saringan\n pertama air dan mineral yang masuk ke akar) <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Epidermis : Susunan sel-selnya rapat dan setebal satu lapis sel, dinding selnya mudah dilewati air.<br>\u00a0Korteks : letaknya langsung dibawah epidermis, sel-selnya tidak tersusun rapat sehingga banyak memiliki ruang antar sel<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mungkin-organisme-yang-berbeda-beda-dapat-berada-pada-s-981",
            "question": "Bagaimana mungkin organisme yang berbeda beda dapat berada pada satu tempat yang sama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa saja terjadi, karna adanya interaksi antara organisme tersebut menjadi suatu ekosistem, maupun simbiosis.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "walaupun berbeda,  namun organisme2 tsb memiliki habitat yg sama sehingga bisa berada pada satu tempat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-tsunami-ejakan-203",
            "question": "Apa arti dari tsunami...' (ejakan)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tsunami\u00a0(bahasa Jepang: \u6d25\u6ce2; tsu = pelabuhan, nami =\u00a0gelombang, secara\u00a0harafiahberarti \"ombak besar di pelabuhan\") adalah perpindahan badan air yang disebabkan oleh perubahan permukaan laut secara vertikal dengan tiba-tiba. Perubahan permukaan laut tersebut bisa disebabkan oleh\u00a0gempa bumi\u00a0yang berpusat di bawah laut, letusan\u00a0gunung berapi\u00a0bawah laut,\u00a0longsor\u00a0bawah laut, atau atau hantaman\u00a0meteor\u00a0di laut.\u00a0Gelombangtsunami dapat merambat ke segala arah.\u00a0Tenaga\u00a0yang dikandung dalam\u00a0gelombangtsunami adalah tetap terhadap fungsi ketinggian dan kelajuannya. Di laut dalam,gelombang\u00a0tsunami dapat merambat dengan kecepatan 500-1000 km per jam. Setara dengan kecepatan pesawat terbang. Ketinggian gelombang di laut dalam hanya sekitar 1 meter. Dengan demikian, laju gelombang tidak terasa oleh kapal yang sedang berada di tengah laut. Ketika mendekati pantai, kecepatan\u00a0gelombang\u00a0tsunami menurun hingga sekitar 30 km per jam, namun ketinggiannya sudah meningkat hingga mencapai puluhan meter. Hantaman gelombang Tsunami bisa masuk hingga puluhan kilometer dari bibir pantai. Kerusakan dan korban jiwa yang terjadi karena Tsunami bisa diakibatkan karena hantaman air maupun material yang terbawa oleh aliran gelombang tsunami.<br>Dampak negatif yang diakibatkan tsunami adalah merusak apa saja yang dilaluinya. Bangunan, tumbuh-tumbuhan, dan mengakibatkan korban jiwa manusia serta menyebabkan genangan, pencemaran air asin lahan pertanian, tanah, dan air bersih.<br>Sejarawan\u00a0Yunani\u00a0bernama\u00a0Thucydides\u00a0merupakan orang pertama yang mengaitkan tsunami dengan gempa bawah laut. Namun hingga abad ke-20, pengetahuan mengenai penyebab tsunami masih sangat minim. Penelitian masih terus dilakukan untuk memahami penyebab tsunami.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengertian : tsu = pelabuhan\u00a0 nami= gelombang.<br>jadi tsunami dapat diartikan sebagai gelombang pelabuhan besar karena para nelayan lah yang pertama mengalaminya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-proses-fotosintetis-2-sebutkan-faktor-faktor-yang-m-395",
            "question": "1. Jelaskan proses fotosintetis! 2. Sebutkan faktor faktor yang mempengaruhi fotosintetis dan jelaskan masing-masing!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor-faktor yang mempengaruhi fotosintesis\n<br>1.\nAir dan Mineral =&gt; \nberpengaruh pada pertumbuhan tajuk 2 akar. Diferensiasi salah satu unsur\n hara atau lebih akan menghambat atau menyebabkan pertumbuhan tak \nnormal.\n<br>2.\nKelembaban.\n<br>3.\nSuhu =&gt; di antaranya mempengaruhi kerja enzim. Suhu ideal yang diperlukan untuk pertumbuhan yang paling baik adalah suhu optimum, yang berbeda untuk tiap jenis tumbuhan.\n<br>4.\nCahaya =&gt; mempengaruhi fotosintesis. Secara umum merupakan faktor penghambat.<br>\n\nProses Fotosintesis\n\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0</span>\n Tumbuhan bersifat autotrof. Autotrof artinya dapat mensintesis makanan \nlangsung dari senyawa anorganik. Tumbuhan menggunakan karbon dioksida \ndan air untuk menghasilkan \ngula danoksigen yang diperlukan sebagai makanannya. Energi untuk \nmenjalankan proses ini berasal dari fotosintesis. Berikut ini adalah \npersamaan reaksi fotosintesis yang menghasilkan glukosa:\n</span>\n<span>\n<br></span>\n\n\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>Glukosa\n dapat digunakan untuk membentuk senyawa organik lain seperti selulosa \ndan dapat pula digunakan sebagai bahan bakar. Proses ini berlangsung \nmelalui respirasi seluler yang terjadi baik pada hewan maupun tumbuhan. \nSecara umum reaksi yang terjadi pada respirasi seluler berkebalikan \ndengan persamaan di atas. Pada respirasi, gula (glukosa) dan senyawa \nlain akan bereaksi dengan oksigen untuk menghasilkan karbon dioksida, \nair, dan energi kimia.<br><br>Tumbuhan\n menangkap cahaya menggunakan pigmen yang disebut klorofil. Pigmen \ninilah yang memberi warna hijau pada tumbuhan. Klorofil terdapat dalam \norganel yang disebut kloroplas.klorofil menyerap cahaya yang akan \ndigunakan dalam fotosintesis. Meskipun seluruh bagian tubuh tumbuhan \nyang berwarna hijau mengandung kloroplas, namun sebagian besar energi \ndihasilkan di daun. Di dalam daun terdapat lapisan sel yang disebut \nmesofil yang mengandung setengah juta\n kloroplas setiap milimeter perseginya. Cahaya akan melewati lapisan \nepidermis tanpa warna dan yang transparan, menuju mesofil, tempat \nterjadinya sebagian besar proses\n fotosintesis. Permukaan daun biasanya dilapisi oleh kutikula dari lilin\n yang bersifat anti air untuk mencegah terjadinya penyerapan sinar \nMatahari ataupun penguapan air yang berlebihan.<br>Fotosintesis pada alga dan bakteri</span></span><br><br> Adapun persamaan rekaksi yang terjadi dalam \nproses fotosintesis adalah sebagai berikut: <br><br>\n<br><span>\n6H2O + 6CO2 + cahaya \u2192 C6H12O6 (glukosa) + 6O2 </span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-energi-kimia-458",
            "question": "Pengertian\u00a0dari energi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi kimia adalah energi yang dihasilkan dikarenakan reaksi suatu zat yang menghasilkan energi panas, kinetik atau energi potensial.\u00a0<br>Pengertian lainnya adalah energi kimia ialah energi yang terdapat dalam senyawa-senyawa kimia.<br>Adapun pengertian lain yang mengatakan energi kimia adalah suatu proses perubahan zat atau benda menjadi zat baru dan mempunyai sifat baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-transformasi-energi-dalam-sel-891",
            "question": "Penjelasan tentang transformasi energi dalam sel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nPada makhluk hidup\nheterotrof (makhluk hidup yang memanfaatkan sumber makanan organik/makhluk\nhidup yang tidak mampu merubah senyawa anorganik menjadi senyawa organik)\nenergi bersumber dari makanan yang dikonsumsi. Energi ini akan mengalami\ntransformasi mulai dari energi potensial berupa energi kimia makanan menjadi\nenergi kinetik/ gerak dalam aktivitas makhluk hidup tersebut. Transformasi energi\ntersebut terjadi di dalam organel yang terdapat di dalam sel.</span>\n<span>\na. Transformasi Energi oleh Klorofil</span>\n<span>\n<span>Klorofil merupakan\nbagian/organel sel tumbuhan umumnya terdapat pada organ daun. Klorofil\nberfungsi dalam fotosintesis. Energi radiasi sinar matahari yang ditangkap oleh\nklorofil kemudian diubah menjadi energi kimia melalui proses fotosintesis\ntersebut. Energi kimia tersebut digunakan untuk mereaksikan CO2 dan\nH2O menjadi glukosa. Selain menjadi glukosa, hasil reaksinya\nmenghasilkan energi yang dapat digunakan oleh tumbuhan untuk beraktivitas,\nseperti tumbuh, berkembang, dan bernapas. Jadi, energi radiasi matahari yang\nberbentuk energi kinetik diubah menjadi energi potensial dan energi kimiawi\nyang disimpan dalam molekul karbohidrat dan bahan makanan lainnya. Energi ini\ndimanfaatkan oleh tumbuhan untuk beraktivitas (tumbuh dan berkembang) dan juga\ndimanfaatkan oleh makhluk hidup lain yang mengonsumsi tumbuhan tersebut,\nsehingga energi yang terdapat pada tumbuhan berpindah ke dalam tubuh makhluk\nhidup tersebut dan menjadi energi potensial. Di dalam tubuh makhluk hidup ini, energi\nakan ditransformasi kembali.</span></span>\n<span>\nb. Transformasi Energi oleh Mitokondria</span>\n<span>\n<span>Mitokondria adalah\norganel yang terdapat di dalam sel, yang memiliki peran dalam respirasi sel. Di\ndalam mitokondria energi kimia digunakan untuk mengubah karbohidrat dan senyawa\nlainnya sebagai energi ikatan fosfat melalui respirasi sel untuk oksidasi DNA,\nRNA, protein, dan lemak. Mitokondria banyak terdapat pada sel-sel otot makhluk\nhidup dan sel-sel saraf.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terjadi respirasi dalam sel, ttepatnya di mitokondria<br>terjadi transformasi energi kimia ke energi\u00a0panas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-gamet-parental-filiap-dominan-resesif-130",
            "question": "Jelaskan pengertian gamet, parental, filiap, dominan, resesif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gamet : sel benih<br>parental : induk/orang tua<br>filial : keturunan/generasi<br>dominan : umumnya/kebanyakan/berkuasa,menentukan<br>resesif : alel dari suatu gen yang dpt ditutupi oleh alel pasangannya yang dominan pada kromosom homolog.. ex = gen A-a, A = alel dominan, a = alel resesif.<br><br>jangan lupa kasih terima kasih,bintang,dan trbaik ya ^_^<br>makasih :))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adaptasi-yang-dilakukan-oleh-beruag-kutup-pada-saat-musim-dingin-529",
            "question": "Adaptasi yang dilakukan oleh beruag kutup pada saat musim dingin tiba adalahh...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hibernasi : tidur yg panjang :)<br>\u00a0 semoga bermanfaat!<br>jadikan aku yg terbaik ya ! please...., :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "beruang akan meminimalisasi pengeluaran energi dengan cara yang umum disebut hibernasi. selain itu, beruang kutub juga akan menghangatkan tubuhnya dengan cara tidur dengan persediaan makanan yang telah disiapkan di dekat tempat tidurnya saat musim dingin.\u00a0<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-bagian-sel-manakah-menjadi-penentu-sel-ini-menjadi-sel-hidup-a-914",
            "question": "A) bagian sel manakah menjadi penentu sel ini menjadi sel hidup atau sel mati?    b) apa yang terjadi bila organ yang di tunjuk dengan huruf (i) tidak berfungsi dengan baik?\r\nc) bagian manakah yang di sebut dinding sel?mengapa sel ini memiliki dinding sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.vakuola<br>b.organ tersebut tidak bisa menjalankan fungsinya dengan baik<br>c.karena sel tersebut tidak memiliki zat yang membentuk dinding sel",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-5-dampak-positif-dan-negatid-dari-hibridis-527",
            "question": "Sebutkan masing masing 5 dampak positif dan negatid dari hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak Positif<br>-Menciptakan bibit unggul<br>-Meningkatkan gizi masyarakat<br>-Melestarikan plasma nutfahMeningkatkan kualitas dan kuantitas produksi sesuai dengan keinginan manusia<br>-Membantu pasangan yang kesulitan mendapatkan anak, dengan jalan pintas (bayi tabung)2. Dampak Negatif<br>-Pada perbanyakan keturunan dengan kultur jaringan yang memiliki materi genetis yang sama, akan mudah terkena penyakit<br>-Merugikan petani dan peternak lokal yang mengandalkan reproduksi secara alami<br>-Dikhawatirkan adanya penyalahgunaan teknologi reproduksi untuk kepentingan pribadi yang merugikan orang lain<br>-Mengganggu proses alami",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}